*Русская версия • [English version](./README_EN.md)*

# Всем привет, я Жора 👋

Я студент, мой основной язык общения — русский. Моим первым языком программирования стал JavaScript на Node.js. Сейчас же я изучаю параллельно HTML5 и PHP, то есть углубляюсь в веб-разработку. Мой стек знаний на данный момент небольшой, но я уделяю больше времени практике, чем теории.


## Краткая предыстория

В период с 2019 по 2021 занимался программированием как хобби, писал ботов на Node.js для Discord и Telegram. В качестве IDE предпочитаю VS Code. С 2022 года начал больше посвящать себя этому делу и теперь помимо HTML5 я ещё и учусь создавать макеты для сайтов в FIgma и Lunacy.

<a href="https://wakatime.com/@2b731b60-026d-46e7-bd7e-11cf97431277"><img src="https://wakatime.com/badge/user/2b731b60-026d-46e7-bd7e-11cf97431277.svg" alt="Затраченное время на кодинг с 29 июля 2021 г." /></a>

## Какой у тебя стек знаний?

Мой стек можно описать так:

- Node.js (discord.js, grammY, express, sequelize)
- MySQL/MariaDB (база данных)
- HTML5, SCSS, TypeScript и PHP
- Gulp и Docker для автоматизации
- Bash, Python для скриптов
- ESLint, Stylelint, HTMLHint для стилизации кода
- Figma, Lunacy и Adobe Illustrator для создания макетов сайта.

Из дистрибутивов предпочитаю EndeavourOS и macOS. В ближайшее время планирую изучить C# и React.

## Все ссылки связанные со мной (почти)

- Discord — @katze_942
- YouTube — [youtube.com/@katze_942](https://youtube.com/@katze_942)
- Mastodon — [Katze_942@lor.sh](https://lor.sh/@Katze_942)
- GitHub — [github.com/@Katze-942](https://github.com/Katze-942)
- GitLab — [gitlab.com/@Katze_942](https://gitlab.com/Katze_942)

<img style="margin-top: 10px" src="https://github-readme-stats.vercel.app/api?username=Katze-942&show_icons=true&theme=dracula" alt="GitHub Stats" />